炒散錢途｜Uber、Airbnb未合法 外賣平台唔易撈

睇返條數
foodpanda deliveroo同ubereat 根本就圍唔到皮

外賣平台疫市彈起 燒錢能撐多久？
外賣平台收入模式其實並不複雜。綜合市場數據，各平台平均向合作食肆收取每張訂單約30%為佣金，另收客戶14元送餐費；「車手」或「步兵」每完成一單柯打，平均賺約45元。換句話說，如果訂單金額不高，外賣平台便要蝕住做（見下表）。此外他們得承擔訂單賠償、客戶服務、應用程式開發、市場推廣、保險和辦公室租金等開支，結果為了控制成本調整政策而得常罪合作夥伴。平衡各方利益並建立良好形象，是所有企業的永恒要務，外賣平台雖屬「零工經濟」亦無例外，前面挑戰不小。

啲外賣仔咪無野做

送餐費唔係起碼$20？
同埋經apps叫得嘅野食，餐廳定價九成都唔止$60

我都想有45

大概係抽3成 運費收個客幾多就平台食曬
100以下單通常都蝕住做
步兵大概30 車手大概50
宜家咁多人做好難搵食了